# 封印されし令和の記憶 要件定義書

1. [概要](#section1)
2. [用語集](#section2)
3. [基本ルール](#section3)
4. [属性](#section4)
5. [種族](#section5)
6. [カードの種類](#section6)
7. [先行・後攻](#section7)
8. [戦闘システム](#section8)


<a id="section1"></a>
1. 概要



<a id="section2"></a>

2. 用語集

        ・FRK・・・封印されし令和の記憶

        ・手札融合・・・手札から特定のカードを合体させて別のカードを作りだすこと

        ・属性・・・火・水・風・土 の4属性が存在する 

        ・種族・・・10種類の種族が存在する 例：ドラゴン族 戦士族 魔法使い族 など

        ・発動タイミング１・・・バトルフェイズに入る前に魔法・罠カードを発動出来るタイミング

        ・発動タイミング２・・・ダメージステップ前に魔法・罠カードを発動出来るタイミング

<a id="section3"></a>

3. 基本ルール

        対人を想定(ver1.0ではCPUは考えないものとする)

        初期ライフポイントは8000ポイント
        相手のライフポイントを0にしたプレイヤーが勝利する

        デッキが0枚になってドローフェイズで引けるカードが無い場合に敗北
        ※デッキが0枚になった時点では敗北しない

        デッキは40枚 同名カードは3枚まで

        1ターンに通常召喚・融合召喚出来るモンスターは1体

        魔法・罠カードはセットしないと使うことが出来ない(手札からの発動は無し)

        魔法・罠カードは発動タイミング１と発動タイミング２でしか使用出来ない

        →魔法罠の仕様変更があるからここも修正したほうがいい


<a id="section4"></a>

4. 属性

        火・水・土・風が存在する

        属性相性は以下の図の通り

        優位属性のモンスターと戦闘する際は攻撃力・守備力が500ポイントアップする



<a id="section5"></a>

5. 種族

        以下の種族がある

        獣戦士族　海竜族　岩石族　植物族　アンデット族　恐竜族　爬虫類族　魚族　天使族　

        悪魔族　ドラゴン族　魔法使い族　戦士族　鳥獣族　炎族　獣族　機械族　昆虫族　

        雷族　水族

        →上記の種族で実装したい

        ・遊戯王の初代を想定するなら以下はやめておいたほうがいい

        サイバース族　幻竜族　幻神獣族　創造神族　サイキック族

        →同意見で本ゲームには不要と思われる

        ・種族とかで融合の仕様を変えるなら要検討

        →基本的には種族と融合した2体のモンスターの攻撃力・守備力で融合後のモンスターが決まる仕組み

        　→ある程度の融合リストは作ってもええと思う

<a id="section6"></a>

6. カードの種類

        ・モンスターカード
        ＞通常モンスター・・・効果の無いモンスター 攻守が優れていることが多い
        ＞効果モンスター・・・特殊な効果があるモンスター 攻守は通常モンスターより劣る事が多い


        ・魔法カード
        ＞通常魔法カード・・・発動タイミング１で使用出来るカード
        ＞フィールド魔法カード・・・1枚しか置く場所の存在していない特殊カードゾーンに置く、存在している限り、能力の常時強化や弱体が適用されるカード

        ・罠カード
        ＞通常罠カード・・・セットして1ターン経過、発動タイミング２で発動出来るカード

        魔法・罠で仕様が同じだと分ける必要ない

        通常魔法は発動タイミング１でしか使用できない・罠は1ターン経過してからしか発動できない等に変更してもいい　→ 確かに　仕様変更しました

<a id="section7"></a>

7. 先行・後攻

        初期手札枚数は先行・後攻に関わらず5枚

        先行は1ターン目、ドローフェイズ、バトルフェイズが存在しない

        後攻はドローフェイズ、バトルフェイズが存在する


<a id="section8"></a>

8. 戦闘システム

        ターン制の並列処理を行わないフェイズ形式のゲームシステムとする

        ・ドローフェイズ (山札からカードを１枚ドローする)

        ・メインフェイズ

        ＞モンスターの通常召喚 or モンスターの融合召喚

        ＞＞※ 融合召喚した場合、カードを1枚ドローする(手札枯渇を防ぐためのシステム)

        ＞魔法・罠カードのセット

        ＞＞発動タイミング１

        ・バトルフェイズ

        　　＞攻撃対象を選択

        　　＞＞魔法・罠カードの発動タイミング２

        　　＞＞＞モンスターの破壊・ダメージ計算処理

        ・エンドフェイズ

        上記を繰り返し、ライフが0になるか山札が0になってからドローフェイズを迎えると敗北